[
    {
        "questionStem": "（）是实现中华民族伟大复兴的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707080683521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年8月1日，在以（）为书记的中共中央前敌委员会领导下，在南昌城头打响了武装反抗国民党反动派的第一枪。",
        "option": [
            "贺龙",
            "刘伯承",
            "周恩来",
            "叶挺"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707500113920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年12月，毛泽东发表（），用马克思主义的阶级分析方法，全面分析了中国社会各阶级，指出了谁是中国革命的敌人、谁是中国革命的朋友。",
        "option": [
            "《湖南农民运动考察报告》",
            "《星星之火，可以燎原》",
            "《中国的红色政权为什么能够存在》",
            "《中国社会各阶级的分析》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707474948097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "大革命失败后，中共将工作重心由城市转向农村，标志着向农村进军新起点的是（）。",
        "option": [
            "南昌起义后部队转入农村",
            "秋收起义后建立了井冈山根据地",
            "洪湖根据地的创建",
            "左右江根据地的创建"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707160375297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1937年8月22日至25日，中共中央召开著名的洛川会议，通过了（），提出了全面抗战路线。",
        "option": [
            "《抗日救国十大纲领》",
            "《中共中央为公布国共合作宣言》",
            "《抗日救国告全体同胞书》",
            "《中国共产党在抗日时期的任务》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707185541120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年4月，毛泽东、蔡和森等人在湖南长沙刘家台子发起成立（）。该会最初以“革新学术，砥砺品行，改良人心风俗”为宗旨，后确定以“改造中国和世界”为宗旨，在五四运动中组织和领导湖南人民的反帝爱国运动，成为中国共产党成立前湖南革命运动的核心。",
        "option": [
            "文化书社",
            "工读同志会",
            "工读学校",
            "新民学会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707424616449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是新时代我国发展壮大的必由之路。",
        "option": [
            "贯彻新发展理念",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707076489217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命区别于旧民主主义革命的最根本特征是（）。",
        "option": [
            "它有新的革命性质即社会主义革命的性质",
            "资产阶级领导的、以建立资本主义社会和资产阶级专政的国家为目的",
            "反封建反侵略的爱国主义运动",
            "中国共产党成为无产阶级的先锋队，成为中国革命新的领导核心力量"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707420422145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "为了鼓励广大科技人员建功立业，从2000年起设立国家最高科技奖。2001年颁布的“2000年度国家科学技术奖”获奖者是（）。",
        "option": [
            "吴文俊袁隆平",
            "王选黄昆",
            "金怡濂刘东生",
            "李振声谷超豪"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707340730368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在第一个五年计划实施中，成就最突出的行业是（）。",
        "option": [
            "交通运输业",
            "商业",
            "农业",
            "工矿业"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707248455681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国政府第一次公开提出和平解决台湾问题的方针，是在（）中。",
        "option": [
            "全国人大常委会《告台湾同胞书》",
            "《论十大关系》",
            "第26届联合国大会",
            "中美上海公报"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707831463936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党建立的第一个敌后抗日根据地是（）抗日根据地。",
        "option": [
            "晋察冀",
            "晋绥",
            "晋冀豫",
            "苏南"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707189735426",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着中国新民主主义革命伟大开端的是（）。",
        "option": [
            "新文化运动",
            "中国共产党成立",
            "国共第一次合作",
            "五四运动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707147792384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "（）说，“我是一个知识分子，当一个小学教员，也没学过军事，怎么知道打仗呢？就是由于国民党搞白色恐怖，把工会、农会都打掉了，把五万共产党员杀了一大批，抓了一大批，我们才拿起枪来，上山打游击。”",
        "option": [
            "刘少奇",
            "周恩来",
            "邓小平",
            "毛泽东"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707512696833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "为了实现党的十八大确定的奋斗目标，2013年中共中央部署并在全党开展了党的群众路线教育实践活动。这次活动的主要内容是（）。",
        "option": [
            "保持共产党员先进性",
            "讲学习、讲政治、讲正气",
            "建设学习型党组织",
            "为民、务实、清廉"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707365896193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "实现社会主义初级阶段奋斗目标的根本立足点",
        "option": [
            "自力更生",
            "独立自主",
            "艰苦奋斗",
            "艰苦创业"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736706996797440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“三反运动”是指新中国成立初期在中国共产党和国家机关内部开展的()的运动。",
        "option": [
            "反行贿",
            "反贪污",
            "反浪费",
            "反官僚主义"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736707579805697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十八大提出了深化()、生态体制改革“五位一体”的总体布局。",
        "option": [
            "经济体制改革",
            "政治体制改革",
            "文化体制改革",
            "社会体制改革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707625943040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会以来，以邓小平为主要代表的中国共产党人初步回答的首要的基本理论问题是()。",
        "option": [
            "什么是社会主义",
            "建设什么样的党",
            "怎样建设社会主义",
            "怎样建设党"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736707588194305",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会前，取得探索中国社会主义建设的重要成果有()。",
        "option": [
            "《论十大关系》的发表",
            "中共八大召开及其重要决策",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的发表",
            "“大跃进”的发动"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707588194304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大的主题是：不忘初心，牢记使命，()。",
        "option": [
            "高举中国特色社会主义伟大旗帜",
            "决胜全面建成小康社会",
            "夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
            "为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707634331648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年，邓小平提出在改革开放过程中必须坚持的四项基本原则是()。",
        "option": [
            "坚持社会主义道路",
            "坚持人民民主专政",
            "坚持共产党的领导",
            "坚持马列主义、毛泽东思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707592388608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的成立具有划时代的意义，是中国历史上的大事件，从此，中国革命的面目就焕然一新。其重要意义主要体现。",
        "option": [
            "使中国革命有了坚强的领导核心，中国人民有了可依赖的组织者和领导者，保证了中国革命的胜利发展",
            "使中国革命有了科学的指导思想——马克思主义",
            "使中国革命有了新的革命方向，在农民阶级和资产阶级革命失败后，中国共产党的出现让在绝望中的中国人民看到了希望——社会主义",
            "使工人阶级成为革命的领导力量"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707617554433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年在莫斯科召开了中共第六次全国代表大会，以下属于本次大会缺点的是()。",
        "option": [
            "把民族资产阶级当成中国革命的“最危险的敌人之一”",
            "不顾当时敌强我弱的形势，把党的工作重心放在城市",
            "对中国革命的长期性和复杂性认识不足",
            "认为中国是半殖民地半封建社会"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707546251265",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个大局”具体是指（??）（??）。",
        "option": [
            "世界百年未有之大变局",
            "中华民族伟大复兴战略全局",
            "世界大格局",
            "大变局"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736707009380352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化时代化的理论成果主要包括()。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "邓小平理论",
            "“三个代表”重要思想和科学发展观",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707642720257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党深刻认识到，实现中华民族伟大复兴，必须推翻压在中国人民头上的帝国主义、封建主义、官僚资本主义三座大山，实现()。",
        "option": [
            "民族独立",
            "人民解放",
            "国家统一",
            "社会稳定"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707646914560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东指出，新民主主义革命的对象是()。",
        "option": [
            "民族资产阶级",
            "帝国主义",
            "买办资产阶级",
            "封建主义"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736707542056960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观的基本内容是()。",
        "option": [
            "富强、民主、文明、和谐",
            "自由、平等、公正、法治",
            "爱国、敬业、诚信、友善",
            "富强、平等、勤俭、团结"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707621748736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着()。",
        "option": [
            "近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景",
            "科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜",
            "中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案",
            "我国社会生产能力在各方面已进入世界前列"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707634331649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在我们党内，毛泽东最早提出了马克思主义中国化的思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707688857600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出，抗疫斗争伟大实践再次证明，中国特色社会主义制度所具有的显著优势，是抵御风险挑战、提高国家治理效能的根本保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707823075328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国成立，标志着中国社会主义初级阶段的开始。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707697246208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义政治文明区别于资本主义政治文明的本质特征是:坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707760160770",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八大指出，在我国社会主义制度已经建立的情况下，国内的主要矛盾已经不是社会主义同资本主义的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707722412032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：社会主义核心价值观是凝聚人心、汇聚民力的强大力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707038740482",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "确立了邓小平建设有中国特色社会主义理论在全党的指导地位是在中共十五大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707760160768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "针对执政党的特点，毛泽东始终把坚持实事求是和密切联系群众作为党风建设的重点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707726606337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义三大改造是指新中国成立初期，中国共产党在全国范围内组织的对于农业、手工业和资本主义工商业进行的社会主义改造。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707705634817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "确立了全面建设小康社会的战略目标，制定了全面建设小康社会的行动纲领的是中共十六大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707772743680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在党的文件中正式提出“三步走”发展战略的是中共十三大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707755966464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着我党胜利地完成了指导思想上的拨乱反正是中共十一届六中全会通过的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707743383552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "意识形态工作是为国家立心、为民族立魂的工作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707042934784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义最本质的特征是中国共产党领导，中国特色社会主义制度的最大优势是中国共产党领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707785326593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "系统地阐明关于社会主义初级阶段的理论是在中共十三大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707751772161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国进入社会主义社会的主要标志是____",
        "option": "",
        "answer": "社会主义三大改造的完成",
        "id": "1798736713065955328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持尽力而为、____，是保障和改善民生的重要方针。",
        "option": "",
        "answer": "量力而行",
        "id": "1798736713246310401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民砥砺前行，推动党和国家事业取得____、发生历史性变革，使中国特色社会主义展现出强大生命力。",
        "option": "",
        "answer": "历史性成就",
        "id": "1798736713216950272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1999年12月20日，____回归祖国。",
        "option": "",
        "answer": "澳门",
        "id": "1798736713191784448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "由于西方列强的入侵和封建统治的腐朽，中国逐渐陷入半殖民地半封建社会的黑暗深渊，国家蒙辱、人民蒙难、____，中华民族遭受了前所未有的劫难。",
        "option": "",
        "answer": "文明蒙尘",
        "id": "1798736713233727488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    }
]